{"questions":[{"question":"Qual é a capital do Brasil?","response":"brasília","explanation":"Brasília é a capital federal do Brasil desde 1960, quando substituiu o Rio de Janeiro.","font":"https://brasilescola.uol.com.br/brasil/capitais-brasil.htm"},{"question":"Qual é o maior planeta do Sistema Solar?","response":"júpiter","explanation":"Júpiter é o maior planeta do sistema solar em massa e diâmetro, com gravidade forte o suficiente para atrair objetos em seu entorno. Além disso, é conhecido por suas listras coloridas e a Grande Mancha Vermelha, uma tempestade do tamanho da Terra ativa há mais de 300 anos.","font":"https://solarsystem.nasa.gov/planets/jupiter/overview/"},{"question":"Qual é o primeiro elemento da tabela periódica?","response":"hidrogênio","explanation":"O hidrogênio foi o primeiro elemento da tabela periódica porque tem apenas um próton em seu núcleo, tornando-o o elemento mais simples e fundamental da natureza. Ele foi descoberto e nomeado antes de outros elementos e, portanto, foi listado primeiro na tabela periódica.","font":"https://www.rsc.org/periodic-table/element/1/hydrogen"},{"question":"Em que ano a Segunda Guerra Mundial terminou?","response":"1945","explanation":"A Segunda Guerra Mundial terminou em 1945, após a rendição da Alemanha e do Japão.","font":"https://www.history.com/topics/world-war-ii/end-of-world-war-ii"},{"question":"Quem escreveu a obra \"Dom Quixote\"?","response":"miguel de cervantes","explanation":"A obra \"Dom Quixote\" foi escrita por Miguel de Cervantes no século XVII, e é considerada uma das mais importantes da literatura espanhola.","font":"https://www.britannica.com/topic/Don-Quixote-novel-by-Cervantes"},{"question":"Qual é o nome da famosa pintura de Leonardo da Vinci que mostra uma mulher sorridente?","response":"monalisa","explanation":null,"font":"https://www.louvre.fr/en/oeuvre-notices/mona-lisa-portrait-lisa-gherardini-wife-francesco-del-giocondo"},{"question":"Qual é a segunda maior religião do mundo?","response":"islamismo","explanation":"O Islã é a segunda maior religião do mundo em número de seguidores, com mais de um bilhão de muçulmanos.","font":"https://www.britannica.com/topic/Islam"},{"question":"Qual é o nome do famoso cientista que propôs a Teoria da Relatividade?","response":"albert einstein","explanation":"Albert Einstein é o famoso cientista alemão que propôs a Teoria da Relatividade, uma das mais importantes teorias da física moderna.","font":"https://www.britannica.com/biography/Albert-Einstein"},{"question":"Qual é o nome do personagem principal da série de filmes \"Star Wars\"?","response":"luke skywalker","explanation":null,"font":"https://www.starwars.com/databank/luke-skywalker"},{"question":"Qual foi o primeiro país a chegar à Lua?","response":"estados unidos","explanation":"Os Estados Unidos foram o primeiro país a chegar à Lua, em 1969, com a missão Apollo 11.","font":"https://www.nasa.gov/centers/glenn/about/information/space_landing.html"},{"question":"Qual é o nome da maior cordilheira do mundo?","response":"cordilheira dos andes","explanation":"A Cordilheira dos Andes é a maior cordilheira do mundo, com cerca de 7 mil km de extensão, estendendo-se por sete países da América do Sul.","font":"https://www.britannica.com/place/Andes-Mountains"},{"question":"Qual é o nome do famoso detetive criado por Arthur Conan Doyle?","response":"sherlock holmes","explanation":null,"font":"https://www.arthurconandoyle.com/sherlock-holmes/"},{"question":"Qual é o nome do famoso cientista inglês que descobriu a lei da gravitação universal?","response":"isaac newton","explanation":"Isaac Newton é o famoso cientista inglês que descobriu a lei da gravitação universal, uma das leis fundamentais da física.","font":"https://www.britannica.com/biography/Isaac-Newton"},{"question":"Qual é o nome da famosa estátua do Rio de Janeiro?","response":"cristo redentor","explanation":"O Cristo Redentor é uma famosa estátua localizada no Rio de Janeiro, no Brasil, e é um dos símbolos mais reconhecidos do país.","font":"https://www.brasil.gov.br/cultura/2015/01/conheca-a-historia-e-curiosidades-do-cristo-redentor"},{"question":"Qual é o nome do famoso compositor austríaco que compôs a \"Quinta Sinfonia\"?","response":"ludwig van beethoven","explanation":"Ludwig van Beethoven é o famoso compositor austríaco que compôs a \"Quinta Sinfonia\", uma de suas obras mais conhecidas.","font":" https://www.britannica.com/biography/Ludwig-van-Beethoven"},{"question":"Qual é o nome do famoso filósofo grego que escreveu \"A República\"?","response":"platão","explanation":"Platão é o famoso filósofo grego que escreveu \"A República\", uma de suas obras mais famosas.","font":"https://www.britannica.com/biography/Plato"},{"question":"Qual país é conhecido como \"o berço da civilização\"?","response":"iraque","explanation":"O Iraque é conhecido como \"o berço da civilização\" devido à presença de importantes civilizações antigas no território, como a Suméria e a Babilônia.","font":"https://www.britannica.com/place/Iraq"},{"question":"Em que ano ocorreu a Revolução Francesa?","response":"1789","explanation":"A Revolução Francesa ocorreu em 1789 e foi um dos eventos mais importantes da história moderna da França.","font":"https://www.britannica.com/event/French-Revolution"},{"question":"Em que cidade a Torre Eiffel está localizada?","response":"paris","explanation":"A Torre Eiffel está localizada na cidade de Paris, na França, e é um dos pontos turísticos mais famosos do mundo.","font":"https://www.toureiffel.paris/en/the-monument/the-tower-in-a-few-words"},{"question":"Qual é o nome da famosa atriz que estrelou \"Bonequinha de Luxo\"?","response":"audrey hepburn","explanation":"Audrey Hepburn é a famosa atriz que estrelou \"Bonequinha de Luxo\", um dos filmes mais icônicos do cinema.","font":"https://www.britannica.com/biography/Audrey-Hepburn"},{"question":"Qual é o nome da primeira mulher a ganhar o Prêmio Nobel?","response":"marie curie","explanation":"Marie Curie foi a primeira mulher a ganhar o Prêmio Nobel, em 1903, pela descoberta do rádio.","font":"https://www.nobelprize.org/womenwhochangedscience/stories/marie-curie"},{"question":"Qual é o nome do famoso autor de \"Romeu e Julieta\"?","response":"william shakespeare","explanation":"William Shakespeare é o famoso autor de \"Romeu e Julieta\", uma das peças mais famosas do teatro mundial.","font":"https://www.britannica.com/biography/William-Shakespeare"},{"question":"Qual é o nome do famoso comediante que estrelou \"O Grande Ditador\"?","response":"charlie chaplin","explanation":"Charlie Chaplin é o famoso comediante que estrelou \"O Grande Ditador\", um dos filmes mais importantes da história do cinema.","font":"https://www.britannica.com/biography/Charlie-Chaplin"},{"question":"Qual é o nome do famoso explorador que descobriu a América?","response":"cristóvão colombo","explanation":"Cristóvão Colombo é o famoso explorador que descobriu a América em 1492, durante uma viagem financiada pelos Reis Católicos da Espanha.","font":"https://www.britannica.com/biography/Christopher-Columbus"},{"question":"Qual é o nome do famoso compositor brasileiro que compôs \"Garota de Ipanema\"?","response":"tom jobim","explanation":"Tom Jobim é o famoso compositor brasileiro que compôs \"Garota de Ipanema\", uma das canções mais conhecidas da música brasileira.","font":"https://www.britannica.com/biography/Antonio-Carlos-Jobim"},{"question":"Qual é o nome da famosa obra de George Orwell que fala sobre um governo autoritário?","response":"1984","explanation":"\"1984\" é o nome da famosa obra de George Orwell que fala sobre um governo autoritário e de vigilância constante.","font":"https://www.britannica.com/topic/Nineteen-Eighty-four"},{"question":"Qual é a principal religião da Índia?","response":"hinduísmo","explanation":"O hinduísmo é a principal religião da Índia, e é uma das religiões mais antigas do mundo.","font":"https://www.britannica.com/topic/Hinduism"},{"question":"Quem foi o primeiro presidente do Brasil?","response":"deodoro da fonseca","explanation":"Deodoro da Fonseca foi o primeiro presidente do Brasil, após a proclamação da República em 1889.","font":"https://www.presidencia.gov.br/presidentes/deodoro-da-fonseca"},{"question":"Qual é o país mais populoso do mundo?","response":"china","explanation":"A China é o país mais populoso do mundo, com mais de 1,4 bilhão de habitantes.","font":"https://www.worldometers.info/world-population/china-population/"},{"question":"Qual é a moeda oficial do Japão?","response":"iene","explanation":"O iene é a moeda oficial do Japão desde 1871, e é uma das moedas mais negociadas no mundo.","font":"https://www.britannica.com/topic/yen"},{"question":"Qual é o nome do famoso físico que formulou as Leis do Movimento?","response":"isaac newton","explanation":"Isaac Newton foi o famoso físico que formulou as Leis do Movimento, que são fundamentais para a física clássica.","font":"https://www.britannica.com/biography/Isaac-Newton"},{"question":"Qual é o nome do famoso compositor alemão que compôs a \"Nona Sinfonia\"?","response":"ludwig van beethoven","explanation":"Ludwig van Beethoven é o famoso compositor alemão que compôs a \"Nona Sinfonia\", que inclui a famosa \"Ode à Alegria\".","font":"https://www.britannica.com/biography/Ludwig-van-Beethoven"},{"question":"Qual é o nome da famosa atleta americana que venceu quatro medalhas de ouro nas Olimpíadas de 1936?","response":"jesse owens","explanation":"Jesse Owens foi a famosa atleta americana que venceu quatro medalhas de ouro nas Olimpíadas de 1936, realizadas em Berlim, na Alemanha.","font":"https://www.britannica.com/biography/Jesse-Owens"},{"question":"Qual é o nome do famoso físico teórico britânico que propôs a existência dos buracos negros?","response":"stephen hawking","explanation":"Stephen Hawking foi o famoso físico teórico britânico que propôs a existência dos buracos negros, que são objetos extremamente densos com um campo gravitacional tão forte que nem mesmo a luz pode escapar.","font":"https://www.britannica.com/biography/Stephen-Hawking"},{"question":"Qual é o nome da primeira mulher a viajar para o espaço?","response":"valentina tereshkova","explanation":"Valentina Tereshkova foi a primeira mulher a viajar para o espaço, em 1963, a bordo da nave Vostok 6, durante a era soviética.","font":"https://www.britannica.com/biography/Valentina-Tereshkova"},{"question":"Quando a segunda guerra mundial teve início?","response":"1939","explanation":"A Segunda Guerra Mundial teve início quando a Alemanha nazista, liderada por Adolf Hitler, iniciou uma agressiva política de expansão territorial na Europa, desrespeitando os acordos internacionais estabelecidos após a Primeira Guerra Mundial. A invasão da Polônia pelas forças armadas alemãs em 1º de setembro de 1939 foi o evento que deu início à guerra.","font":"https://www.bbc.com/portuguese/noticias/2014/08/140801_segunda_guerra_mundial_cronologia_bd"},{"question":"Qual é o nome do famoso líder que lutou pela independência da Índia?","response":"mahatma gandhi","explanation":"Mahatma Gandhi foi o famoso líder que liderou a luta pela independência da Índia, através de uma campanha não-violenta de desobediência civil.","font":"https://www.britannica.com/biography/Mahatma-Gandhi"},{"question":"Qual é o nome da famosa obra de Miguel de Cervantes que conta as aventuras de um cavaleiro e seu escudeiro?","response":"dom quixote","explanation":"\"Dom Quixote\" é o nome da famosa obra de Miguel de Cervantes que conta as aventuras de um cavaleiro e seu escudeiro, e é considerado um dos romances mais importantes da literatura espanhola.","font":"https://www.britannica.com/topic/Don-Quixote-novel-by-Cervantes"},{"question":"Qual é o nome da famosa banda britânica liderada por Freddie Mercury?","response":"queen","explanation":"\"Queen\" é o nome da famosa banda britânica liderada por Freddie Mercury, que foi um dos artistas mais icônicos da música pop.","font":"https://www.queenonline.com/"},{"question":"Qual é o nome do famoso cientista italiano que inventou o rádio?","response":"guglielmo marconi","explanation":"Guglielmo Marconi foi o famoso cientista italiano que inventou o rádio, um dos meios de comunicação mais importantes da história.","font":"https://www.britannica.com/biography/Guglielmo-Marconi"},{"question":"Qual é o nome do famoso filme dirigido por Stanley Kubrick que se passa em um hotel isolado nas montanhas?","response":"o iluminado","explanation":"\"O Iluminado\" é o nome do famoso filme de terror dirigido por Stanley Kubrick que se passa em um hotel isolado nas montanhas e é baseado na obra de Stephen King.","font":"https://www.imdb.com/title/tt0081505/"},{"question":"Qual é o nome do famoso cientista britânico que elaborou as \"Leis do Movimento Planetário\"?","response":"isaac newton","explanation":"Isaac Newton foi o famoso cientista britânico que elaborou as \"Leis do Movimento Planetário\", que são fundamentais para a astronomia moderna.","font":"https://www.britannica.com/biography/Isaac-Newton"},{"question":"Qual é o nome do famoso poema épico que conta a história de uma viagem desafiadora?","response":"a odisséia","explanation":"\"A Odisséia\" é o nome do famoso poema épico que conta a história da viagem desafiadora de Ulisses de volta para casa, após a Guerra de Troia.","font":"https://www.britannica.com/topic/Odyssey-epic-by-Homer"},{"question":"Qual é o nome do famoso cientista britânico que desenvolveu a teoria da evolução por seleção natural?","response":"charles darwin","explanation":"Charles Darwin foi o famoso cientista britânico que desenvolveu a teoria da evolução por seleção natural, que é um dos pilares da biologia moderna.","font":"https://www.britannica.com/biography/Charles-Darwin"},{"question":"Qual é o nome do famoso busto que é um dos símbolos da civilização egípcia?","response":"a máscara mortuária de tutancâmon","explanation":"A máscara mortuária de Tutancâmon é o famoso busto que é um dos símbolos mais reconhecidos da civilização egípcia, e é considerada uma das obras de arte mais importantes do Antigo Egito.","font":null},{"question":"Qual é o nome da famosa obra de William Shakespeare que conta a história do príncipe da Dinamarca?","response":"hamlet","explanation":"\"Hamlet\" é o nome da famosa obra de William Shakespeare que conta a história do príncipe da Dinamarca que busca vingança contra seu tio que matou seu pai.","font":"https://www.britannica.com/topic/Hamlet-by-Shakespeare"},{"question":"Qual é o nome da famosa série de livros de J.K. Rowling que se passa em um mundo de magia?","response":"harry potter","explanation":"\"Harry Potter\" é o nome da famosa série de livros de J.K. Rowling que se passa em um mundo de magia e acompanha as aventuras do jovem bruxo Harry Potter e seus amigos.","font":"https://www.pottermore.com/"},{"question":"Qual é o nome do famoso pintor holandês que pintou o famoso quadro \"A Noite Estrelada\"?","response":"vincent van gogh","explanation":"Vincent van Gogh é o famoso pintor holandês que pintou o quadro \"A Noite Estrelada\", que é uma das obras de arte mais famosas do mundo.","font":"https://www.vangoghgallery.com/"},{"question":"Qual é o nome do famoso filme de Stanley Kubrick que se passa em um futuro distópico?","response":"a laranja mecânica","explanation":"\"A Laranja Mecânica\" é o nome do famoso filme de Stanley Kubrick que se passa em um futuro distópico e acompanha as aventuras violentas do jovem delinquente Alex e seu tratamento experimental para a cura de sua violência.","font":"https://www.imdb.com/title/tt0066921/"},{"question":"Qual é o nome do famoso filósofo grego que era discípulo de Sócrates e fundou a Academia de Atenas?","response":"platão","explanation":"Platão foi o famoso filósofo grego que era discípulo de Sócrates e fundou a Academia de Atenas, uma das escolas mais importantes da Grécia Antiga.","font":"https://www.britannica.com/biography/Plato"},{"question":"Em que ano a Alemanha foi reunificada?","response":"1990","explanation":"A Alemanha foi reunificada em 1990, após a queda do Muro de Berlim.","font":"https://www.britannica.com/event/German-reunification"},{"question":"Qual o resultado de 7x8?","response":"56","explanation":"7x8 é igual à 58.","font":""},{"question":"São dados os números reais x = 2√10 e y = 10√2. Qual é o valor da expressão x²y²?","response":"8000","explanation":"(2√10)² x (10√2)² = (4 x 10) x (100 x 2) = 40 x 200 = 8000.","font":""},{"question":"Qual o valor da expressão (⁶√8)²?","response":"2","explanation":"⁶√8^2 = ⁶√64 = ⁶√2^6 = 2.","font":""},{"question":"Qual o valor da expressão (8√3)²?","response":"192","explanation":"8^2 x √3^2 = 64 x 3 = 192.","font":""},{"question":"Qual o valor da expressão (√21)²","response":"21","explanation":"√21² = 21.","font":""},{"question":"Qual é o nome do planeta mais próximo do Sol?","response":"mercúrio","explanation":"Mercúrio é o planeta mais próximo do Sol e também é o menor planeta do Sistema Solar.","font":"https://www.britannica.com/place/Mercury-planet"},{"question":"Qual é o nome da estrela mais próxima da Terra?","response":"próxima centauri","explanation":"Próxima Centauri é a estrela mais próxima da Terra, localizada a cerca de 4,2 anos-luz de distância.","font":"https://www.britannica.com/place/Proxima-Centauri"},{"question":"Qual é o nome da missão da NASA que pousou um robô em Marte em 2021?","response":"perseverance","explanation":"\"Perseverance\" é o nome da missão da NASA que pousou um robô em Marte em fevereiro de 2021, com o objetivo de procurar sinais de vida passada no planeta.","font":"https://www.nasa.gov/perseverance"},{"question":"Qual é o nome da constelação que inclui a estrela mais brilhante do céu noturno?","response":"orion","explanation":"Orion é o nome da constelação que inclui a estrela mais brilhante do céu noturno, conhecida como Sirius.","font":"https://www.britannica.com/place/Orion-constellation"},{"question":"Qual é o nome da famosa teoria científica que explica a origem do universo?","response":"o big bang","explanation":"O Big Bang é a famosa teoria científica que explica a origem do universo, que teria começado com uma explosão cósmica há cerca de 13,8 bilhões de anos.","font":"https://www.britannica.com/event/Big-Bang-model"},{"question":"Quantos estados tem o Brasil?","response":"26","explanation":"O Brasil tem 26 estados e um Distrito Federal.","font":"https://www.britannica.com/place/Brazil"},{"question":"Qual é o menor planeta do Sistema Solar?","response":"mercúrio","explanation":"Mercúrio é o menor planeta do Sistema Solar, com um diâmetro de apenas 4.880 km.","font":"https://www.britannica.com/place/Mercury-planet"},{"question":"Quem deu início à Segunda Guerra Mundial?","response":["adolf hitler","hitler"],"explanation":"Adolf Hitler, líder do partido nazista da Alemanha, é considerado o principal responsável pelo início da Segunda Guerra Mundial, após a invasão da Polônia em setembro de 1939.","font":"https://www.britannica.com/event/World-War-II"},{"question":"Qual é o nome do famoso compositor austríaco que escreveu a ópera \"A Flauta Mágica\"?","response":"wolfgang amadeus mozart","explanation":"Wolfgang Amadeus Mozart foi o famoso compositor austríaco que escreveu a ópera \"A Flauta Mágica\", que é uma das óperas mais famosas do mundo.","font":"https://www.britannica.com/biography/Wolfgang-Amadeus-Mozart"},{"question":"Qual é o nome da famosa ponte suspensa que liga São Francisco a Marin County?","response":"a ponte golden gate","explanation":"A Ponte Golden Gate é a famosa ponte suspensa que liga São Francisco a Marin County, na Califórnia, EUA.","font":"https://www.goldengate.org/"},{"question":"Qual foi o primeiro país a sediar uma Copa do Mundo de Futebol?","response":"uruguai","explanation":"O Uruguai foi o primeiro país a sediar uma Copa do Mundo de Futebol, em 1930.","font":"https://www.fifa.com/worldcup/"},{"question":"Qual é o nome da famosa atriz americana que interpretou a personagem Carrie Bradshaw na série \"Sex and the City\"?","response":"sarah jessica parker","explanation":"Sarah Jessica Parker foi a famosa atriz americana que interpretou a personagem Carrie Bradshaw na série \"Sex and the City\".","font":"https://www.imdb.com/name/nm0000572/"},{"question":"Qual é o nome da famosa estátua que representa a liberdade em Nova York, EUA?","response":"a estátua da liberdade","explanation":"A Estátua da Liberdade é a famosa estátua que representa a liberdade em Nova York, EUA, e é um dos símbolos mais icônicos dos Estados Unidos.","font":"https://www.nps.gov/stli/index.htm"},{"question":"Quando foi criado o Node.js?","response":"2009","explanation":"O Node.js foi criado em 2009 por Ryan Dahl, como uma forma de permitir que os desenvolvedores criassem aplicativos de rede em tempo real em JavaScript.","font":"https://nodejs.dev/history"},{"question":"Qual é o framework mais utilizado no Node.js?","response":["express","express.js"],"explanation":"O Express.js é atualmente o framework mais utilizado no Node.js, devido à sua facilidade de uso, modularidade e ampla comunidade. Ele fornece uma série de recursos, como roteamento, middleware e suporte a vários mecanismos de renderização, para facilitar o desenvolvimento de aplicativos web robustos e escaláveis.","font":"https://expressjs.com/"},{"question":"Qual é o maior animal do mundo?","response":"baleia azul","explanation":"A Baleia-azul é o maior animal do mundo, podendo chegar a 30 metros de comprimento e pesar cerca de 200 toneladas.","font":"https://www.nationalgeographic.com/animals/mammals/b/blue-whale/"},{"question":"Qual é o nome do famoso cientista que formulou a teoria da evolução?","response":"charles darwin","explanation":"Charles Darwin foi o famoso cientista que formulou a teoria da evolução, que revolucionou a biologia no século XIX.","font":"https://www.britannica.com/biography/Charles-Darwin"},{"question":"Qual é o nome da famosa cantora americana que é conhecida como a \"Rainha do Pop\"?","response":"madonna","explanation":"Madonna é a famosa cantora americana que é conhecida como a \"Rainha do Pop\". Ela é uma das artistas musicais mais bem-sucedidas de todos os tempos e vendeu mais de 300 milhões de discos em todo o mundo.","font":"https://www.biography.com/musician/madonna"},{"question":"Qual é o nome do processo pelo qual as plantas convertem a luz solar em energia?","response":"fotossíntese","explanation":"A fotossíntese é o processo pelo qual as plantas convertem a luz solar em energia para sustentar seu crescimento e metabolismo.","font":"https://www.nationalgeographic.org/encyclopedia/photosynthesis/"},{"question":"Qual era o mais longo dinossauro já descoberto?","response":"argentinosaurus","explanation":"Argentinosaurus era o mais longo dinossauro já descoberto, com cerca de 40 metros de comprimento e pesando aproximadamente 100 toneladas.","font":"https://www.nationalgeographic.com/news/2014/8/140819-longest-dinosaur-titanosaur-evolution-science/"},{"question":"Qual foi o maior predador da era dos dinossauros?","response":"spinosaurus","explanation":"Spinosaurus foi o maior predador da era dos dinossauros, com cerca de 15 metros de comprimento e pesando em torno de 7 toneladas.","font":"https://www.nationalgeographic.com/animals/dinosaurs/s/spinosaurus/"},{"question":"Quantos dentes o T-Rex tinha?","response":"50-60","explanation":"O T-Rex tinha cerca de 50 a 60 dentes, que podiam medir até 20 centímetros de comprimento.","font":"https://www.nationalgeographic.com/science/article/why-trex-had-long-narrow-toothy-snout"},{"question":"Quando viveu o Velociraptor?","response":"cretáceo","explanation":"O Velociraptor viveu no período Cretáceo, cerca de 75 a 71 milhões de anos atrás.","font":"https://www.nationalgeographic.com/animals/dinosaurs/v/velociraptor/"},{"question":"Qual foi o primeiro dinossauro a ser identificado?","response":"megalosaurus","explanation":"Megalosaurus foi o primeiro dinossauro a ser identificado e nomeado pelo naturalista William Buckland, em 1824.","font":"https://www.britannica.com/animal/Megalosaurus"},{"question":"Qual o nome dado ao grupo de dinossauros que tinha pescoço longo?","response":"equropoda","explanation":"Sauropoda é o nome dado ao grupo de dinossauros que tinha pescoço longo. Esses animais incluem os maiores animais terrestres que já viveram na Terra.","font":"https://www.nationalgeographic.com/animals/dinosaurs/s/sauropods/"},{"question":"Quantos dedos tinham as patas dianteiras dos dinossauros?","response":"3-4","explanation":"A maioria dos dinossauros tinha 3-4 dedos em suas patas dianteiras. O número exato de dedos variava de uma espécie para outra.","font":"https://www.britannica.com/story/how-many-fingers-did-dinosaurs-have"},{"question":"Quem é homem mais rico do mundo?","response":"bernard arnault","explanation":"Bernard Arnault está no topo da lista dos homens mais ricos do mundo, com um patrimônio acumulado de US$ 190.9 bilhões.","font":"https://riconnect.rico.com.vc/blog/homens-mais-ricos-mundo/"}]}
